社會愈亂 股樓愈升?

【財經DNA】社會愈亂 股樓愈升?

社會見不到曙光出路，股樓已率先迎來似樣反彈。身邊朋友由講移民到落實離開，居高不下的樓市依然聞風未動。有分析指出，真香港人選擇離場，並不會對股樓產生負面影響，畢竟有人辭官歸故里，就會有人漏夜趕科場，大把陸資等緊接貨。

筆者曾經聽過一位內地土豪斷言，假若當年二戰日本成功侵華，日本將會消亡。當時無法理解，但現在開始明白。

中國人多聲大，無盡的長江一號將會把日本文化沖淡，假以時日，日本只會剩下沒有靈魂的軀殼。

對於大陸企業而言，反正內地良好的投資機遇足襟見肘，假若香港出現走資而讓出優秀資產，可否化身成接盤奇俠，有錢搵之餘隨時仲可以領埋功添。

所以，或許大家只能無奈承認，今天的社會事件只不過是加速了回歸的進程，就如墳場掛着的預言一樣，他朝君體也相同。

真香港人將會成為歷史，就好像侏羅紀的恐龍，又或者美國的印第安人一樣，被後世人專稱為原居民，意即除了博物館以外，沒有你的份兒。

投資第一戒 不輸錢

當然，香港不會在地圖上消失，獅子山依然屹立，只是沒有「精神」而已。或許你無法想像，未來開間公司要申請十個批文，工作有一半時間要同部委領導打交道（即狂隊白酒）。學吓試吓好快慣，畢竟人類就是憑着超凡的適應能力，從盤古撐到現在。

然而，就正如哲學大師黎明曾經講過，沒有魚柳的魚柳包，還算是魚柳包嗎？假如香港失去個性，仲值最球最「貴」？

筆者忽發奇想，倘若今天示威者突然轉「左」，仲要是極「左」，日日出來「譴責暴徒」的愛國權貴應該最驚，因為他們的切身利益將被動搖。我甚至估計國內民情將逆轉，他們會開始反思，「假如連最後能發聲的地方都消失，我們的未來將會怎樣？」物極必反，沒有人能阻止世界向前邁進，在歷史的洪流之中，今天只不過是個小枝節。怕死又好，窩囊又好，保命最要緊。謹記投資第一戒律，不輸錢。只有留下有用之軀，才能見證世間奇蹟的發生。

係，月尾2幻9

原因係未夠亂

佔中搞到股票升？

3幻gogogo